1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

1. Var - устаревшая форма обьявления, которую нельзя удалить из Джаваскрипта т.к. её использованием написано очень много сайтов. Сейчас нужно пользоватся let и const;

  Let - переменная, которая может менять своё значение в процессе написания кода. Она видна только в рамках блока, в котором обьявлена и видна только после объявления;

  Const - переменная, которую нельзя менять и обычно пишется в верхнем регистре, а в остальном такие же свойства как и у let.

2. Переменная игнорирует блоки (выходит за их пределы), обрабатывается в начале запуска функции. 